文匯記者蕭景源(燒警員?): 搞事日程表提供犯案「貼士」

香港文匯報訊（記者 蕭景源）黑衣魔禍港無窮，除損害經濟及破壞社會安寧，還惹來賊匪「趁火打劫」。過去6個月，黑衣魔在全港掀起逾600場大小騷亂暴動，警方要相應調配大量警力平暴，盜賊和劫匪遂伺機「搵食」，策劃在暴亂舉行的日子、警力相對薄弱的地區犯案。香港文匯報記者整理資料後發現，10多宗嚴重械劫案的發生時間和地區都脗合暴亂日程，而大部分匪徒全身而退。根據警方統計，今年7月至10月的行劫案按年上升六成，爆竊案和偷車案也有惡化。有市民擔心未來暴力亂港常態化，會令賊匪更肆無忌憚。警方則表示，密切留意罪案數字和犯案趨勢，調配資源維持治安和社會安寧。

黑衣魔禍港半年，暴力不斷升級，騷擾的地區遍及全港，其間刑事案件有上升趨勢。根據警方資料，今年首10個月爆竊案和偷車案均比去年同期分別上升三成多和一成七。至於行劫案首10個月雖比去年同期輕微下跌，但7月至10月暴亂肆虐的月份，行劫案急增，其中10月份共有28宗，平均每日有一宗，警方直言情況明顯變得更頻密。

香港文匯報整理和對比8月至12月初期間10多宗涉案貨值較大的金行、錶行械劫案，發現賊人「搵食」的時候，正值黑衣魔搞事時段，其中只有12月1日涉紅磡金行劫案的疑匪落網，餘下案件的匪徒均即場逃脫。

搞事日程表提供犯案「貼士」

有細心網民更發現，每個月縱暴文宣列出的搞事日程表給盜匪提供了犯案「貼士」，例如11月17日，大批黑衣魔在柯士甸道一帶聚集，賊匪在荃灣打劫；本月1日泛民在尖沙咀遊行，暴徒走上紅磡繞道行車天橋向橋下掟磚。同日，5名劫匪在土瓜灣道245號一間金行門外，用鐵錘擊碎櫥窗劫走200萬元金飾。翌日早上，長沙灣亦有珠寶店的300萬元金飾遇劫。其他數宗械劫案，大部分發生在旺角、尖沙咀，而油尖旺正正是黑衣魔為患的重災區。

有資深偵緝警官分析指，由6月至今，網上每個月都公開所謂「香港人日程表」，每個月有三分之二的日子都有煽動暴徒上街搞事。至於由8 月至今，行劫等罪案突升的其中一個原因可能是，7月和8月亂局甫開始，賊人看不通局勢的走勢。但到了8月後，縱暴文宣不斷煽動和吹噓如何用戰術對付和吸引警力，其騷亂的模式也開始更有組織和規律，令賊人看清警方的部署，找出警力薄弱點。

另一方面，暴徒大規模堵路、縱火，幾乎是每場暴亂必定上演的「戲碼」，因道路不暢，加上警車隨時被暴徒攔截破壞，當劫案發生後，警方難以組織更有效的「捷進行動」（Operation EXIGENT）圍捕賊人，而劫匪在策劃下手時間、地點和逃走路線上，必會參考暴徒將會發起的騷亂時間和地點，目的只有一個，就是「搏大霧」掠財兼脫身。

警力薄弱被迫減巡邏密度

該警官也指出，因大部分精壯警力加入平亂的快速應變大隊，不但要頻頻調動應付暴徒，還要長時間候命，令社區警力相對削弱。另一方面，黑衣魔在「日程表」發佈同時，又指明圍攻哪間警署，更聲言刺殺伏擊警員，令警方一貫的行「孖咇」巡警的人身安全也受威脅，警方多採用警車截多人上街，某程度上削弱了巡邏密度，令盜賊劫匪有機可乘。

O記高級警司李桂華日前就表示，現時一樣有警力維持社區治安，但無疑較以往少，他擔心會有人模仿犯案，令謀殺、傷人等嚴重罪案都會增加。

作故仔高手

燒警員wtf

仲以為係搞笑筆名

屋企人改呢個名但做文匯

D差佬化身做便衣捉賊應該成效高好多,但佢地只會捉後生交差好過捉賊唔洗揾命博

身在文匯大公，心在食燒狗肉

燒山既細佬 燒警員？

128 維園見

文匯是大台 已FCed